這些都是社會的錯、制度的錯、公共教育的錯

一講到要將問題推在社會的錯，總比人覺得找藉口，逃避責任和逃避問題，唔識想解決方法。

其實大家咁諗，已經被政府洗左腦。

因為社會的錯，制度的錯，社會的問題 （包括公共教育的問題），先係你人生真真正正最大的問題，和真正的絆腳石。

簡單論證：

1 你出生在非洲、生在印度、生在阿富汗、同你出生在中國內地、俄羅斯比較，再同你出生在日本、美國、澳洲、歐洲比較，你人生有幾大分別？

大家都係東亞人，點解蒙古、大陸、台灣、日本會差咁遠？

就算大家都係韓國人，點解北韓和南韓，生活和發展會差幾遠？

這代表社會制度的重要性。

社會做對，你人生會更美好。

社會的錯，對你人生有極大的負面影響。

2 講社會科技和政治，你在1850年出世（滿清亂局），1920年出世（民國初期），1960年出世（大陸共產亂局，香港經濟急速起飛），1990年出世（大陸經濟急速起飛，香港經濟停滯不前），你人生會相差極遠？

3 就講大家關注樓價，點解1997年、2003年和2018年會差咁遠？樓價收入比相差咁大？買樓難度相差咁大？此證明社會的錯，令你人生活得更痛苦。

4 比你在滿清年代做皇帝，大富豪，你都冇可能可以嘆冷氣，不可能足不出戶將信息傳送至外國。但你在21世紀，即使做窮撚，甚至乞食，都可以即時與外國通訊。

5 即使最富有的人，都有機會比車撞死。但如果人工智能，智慧自動駕駛技術成熟，過馬路和坐車就會減少99.9%意外。因為社會的科技進步。此證明社會的對，對你人生極重要。